# Multisnake

`Multisnake` - многопользовательская игра [змейка](https://ru.wikipedia.org/wiki/Snake_(%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0)). Клиент-серверная, но можно запустить и без сервера. 10 игроков могут подключиться и играть одновременно.

Пишу её для самообразования и обкатывания знаний.

# Установка и запуск
Python >=3.6
```bash
git clone https://gitlab.com/allburov/multisnake.git
cd multisnake
python -mpip install -r ./requirements.txt

# Можно запустить локальную игру, без сервера
python ./client-cli.py

# Или запустить сервер, для игры по сети
python ./server/multisnaked.py

# Подключиться к серверу к игре mygame (игра начнется, если её раньше не было)
python ./client-cli.py --server http://localhost:8888 --name nickname1 --game mygame

# Игроки (до 10 штук) могут подключаться к уже созданной игре
python ./client-cli.py --server http://localhost:8888 --name nickname2 --game mygame
```


## DONE
- Локальная однопользовательская игра - змейка, еда, препятствия
- Два игрока играют на одном компьютере в локальном режиме. Первый управляет стрелками, второй - клавишами WASD
- Сервер думает, отсылает клиенту для отрисовки экран. `asyncio` работает и на сервере и на клиенте
- Змейка перерождается после гибели. Гибель - встреча другой змейки или стены
- Теперь у игры есть конец и очки - нужно набрать 600 (по умолчанию) очков. Переопределяется через параметр `--end-score` при создании игры.
- Сервер отдает данные по технологии [long-polling](https://en.wikipedia.org/wiki/Push_technology#Long_polling), только когда в игре произошли изменения
- Когда игра заканчивается - сохраняем данные в `MongoDB` 
- **beta** Тестовая игра по сети с *nyusev*
- Цветная игра в cli с помощью `colorama`

## Backlog
- Два работа на `GOLang`: Первый посылает случайные клавиши, второй находит ближайшую еду и ползет к ней
- Нагрузочное тестирование (исползовать фреймворк торнадо, этакий юнит-тест на локальном машине будет) 9 игроков в игре, пусть посылают один раз клавишу и все, задержка должны быть не дольше 300ms
- Нагрузочное тестирование 1000 игроков, данные должны приходить не дольше 2*speed, ограничить сервер в docker CPU\RAM. `yandex.tank` в качестве тестового фреймворка
- Удалить `tick_number`, мы используем TickedEvent для long-polling
- Рефакторинг `everytime` функции в стиле Торнадо\Мотор\Асинхронном и ТУДУ
- Игра останавливается, если никто не подключен через таймаут (10 минут)
- **Сервер** отсылает данные без 0 - `v2-protocol`, 
- Клавиши передаются независимо от фокуса окна - изучать подробнее https://pypi.org/project/keyboard/, переписать на EventHook 
- Собираем данные об играх в `ClickHouse`, для анализа поведения ботов (тепловая карта, статистика нажатий)
- Прикрутить очередь (RabbitMQ\или другую?) - принимать нажатые клавиши из очереди, отправлять данные в очередь
- Django-панель для регистрации, пользователям нужен логин\пароль (но не обязателен, если такого пользователя нет)
- Панель успешности ботов и игроков - аналог турнирной таблицу со статистикой
- Инфраструктура обернута в докер\докер-композе\stack и поднимается за пару команд.
- Инфраструктура на Kubernates+HELM
- Прикрутить один из python-линтеров:
 https://github.com/ambv/black/blob/master/README.md- а эта штука вообще автоматически все делает
 https://github.com/wemake-services/wemake-python-styleguide
 https://github.com/sdispater/poetry/blob/master/README.md
 https://layer-linter.readthedocs.io/en/stable/usage.html
- Подумать как прикрутить Redis key-value хранилище
- Автоматическое документирование API, проверка значений API, может какой-то фреймворк для API, понятные сообщения об ошибках в API - swagger
- Автоматическое тестирование ботов друг с другом
- Можно подключиться и по **websockets** - JS + cli-client

## Идеи
- **web-client** AngularJS, с возможностью просто посмотреть за игрой по url [смотри README](./server/web/README.md)
- Сделать стены реальными, чтобы змея не перебегала (можно отключить флагом в игре)
- Случайная фигура игрового поля, не просто квадрат\прямоугольник, а что-то
- Сделать телепорты в поле, точка входа и точка выхода или в случайный телепорт из случайного
- Змейки могут есть друг друга и прибавлять очки
- Змейки появляется одновременно, в какой-то момент после обратного отсчета
- Баланс очков, сейчас игра несбалансирована, можно просто бегать и выиграть
- Рефактор cliclient, избавиться от print() http://openbookproject.net/thinkcs/python/english3e/events.html
- **Long-polling** улучшения - use https://gist.github.com/stevepeak/4520732 or http://www.py-my.ru/post/4e6080b01d41c85bc4000000 or other TreadBased task
- Android, iOS клиенты
